\section{Werkzeuge}

\graphicspath{{../modules/tools/img/}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Arbeitsumgebung}
    \begin{block}{Ihr braucht:}
			\begin{itemize}
				\item Java Development Kit (JDK) 14 (z.B. \url{https://adoptopenjdk.net/})
				\item Git(http://git-scm.com/downloads)
				\item Eclipse (for Java Developers)
			\begin{itemize}
				\item Checkstyle (http://eclipse-cs.sf.net/)
				\item EclEmma(http://www.eclemma.org/)
			\end{itemize}
			\item Von mir aus sehr gerne auch IntelliJ
			\begin{itemize}
				\item Checkstyle installierbar über Plugineinstellungen
				\item Coverage (Emma) bereits eingebaut.
			\end{itemize}
		\item Zum Ausprobieren: Vorbereitungsblatt
	\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{frame}[fragile]{Werkzeuge}
	\begin{itemize}
		\item JUnit
			\begin{itemize}
				\item automatisch ablaufende Testfälle zur Überprüfung der Ergebnisse
				\item Testklassen im gleichen Paket wie zu testende Klasse
				\item Testfälle müssen selbständig ausführbar sein
				\item Erwartungen (Assertions) mit \texttt{acceptEquals(...)} usw. formulieren
			\end{itemize}
		\item Checkstyle
			\begin{itemize}
				\item Checkstyle-Fehler führen zu Punktabzug
				\item sinnvolle JavaDoc-Kommentare für alles, was \texttt{public} ist (auch Testfälle)
			\end{itemize}

		\item Maven 
			\begin{itemize}
				\item Werkzeug zur Automatisierung des Entwicklungsprozesses (Übersetzung, JUnit-Tests, Checkstyle, Verpacken etc.)
				\item verwaltet Abhängigkeiten zu Bibliotheken etc. Abhängigkeiten in \texttt{pom.xml} definieren, nicht im Eclipse-Projekt
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\begin{frame}[fragile]{Maven}
%	\begin{itemize}
%        \item\texttt{mvn compile} kompiliert den Quelltext
%        \item\texttt{mvn test} kompiliert mit Unittests und führt sie aus
%        \item\texttt{mvn package} erstellt ausführbare jar-Datei und zip-Dateimit dem Quelltext
%        \item\texttt{mvn clean} löscht alle von Maven erstellten Dateien
%	\end{itemize}
%\end{frame}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
